[陳果玩晒] 香港電影評論學會大獎: 《三夫》奪最佳電影、導演、女演員，黃秋生封帝

最佳電影：《三夫》

「妓女三部曲」的終章，同時亦是陳果回勇之作，盡顯其作品一貫嬉笑怒罵、肆無忌憚的本色。匪夷所思的角色設定，粗鄙大膽的場面構思，卻從沒脱離本土光怪陸離的現實，荒謬感和諷刺性之強可謂一絕。既有草根角度的中港現實嘲諷，又是耐人尋味的香港寓言。

最佳導演：陳果（《三夫》）

陳果再顯獨家風格，表面是低俗市井，內在充滿港式睿智。低成本不是限制，反而是創作力的激發點。角色設定奇幻詭異，場面調度直接有力。遊走於香港不同獨特水上場景，卻展現出一個既熟悉又陌生的異想世界，打開香港地域時空想像。

最佳編劇：陳小娟（《淪落人》）

陳小娟以細膩的筆觸，入世的視角，透過充滿生活質感的小節，寫出草根小人物在肢體或環境的局限中存在的無限可能──人人都可成為賜夢者和追夢人。劇本譜寫了一段溫暖人心的城市浪漫曲，流露難得的含蓄美。

最佳男演員：黃秋生（《淪落人》）

演繹半身不遂的中年漢昌榮，以有限的肢體動作和豐富調皮的港式語言，展示從絕望孤立，到重燃人生希望的過程，在家居日常中與同居陌生人互動，與春暖花開飄絮的屋邨環境相輔相承，在著力與含蓄間收放自如，滲出回春的浪漫心境，溫暖動人。

最佳女演員：曾美慧孜（《三夫》）

非常角色忘我演繹。小妹到底是社會邊緣不由自主的弱女，還是大嶼山魚人盧亭的後裔？曾美慧孜不言不語，以純粹的形體和放空的眼神，說出一個既來者不拒又需索無度的慾望故事。將一個無以名之，絕難演繹的角色，表現出層次和生命。

推薦電影

《淪落人》
難得將焦點放在被社會遺忘的平凡人身上，拍出感人而不煽情的小品戲，一種久違了的善良感直湧心頭，人間有情的電影世界滿載感染力，為近年躁動的城市帶來一絲絲正向希望。同時為香港電影中的屋邨景致添上暖色。

《G殺》
充滿香港年輕一代憤怒的吶喊，分貝極高！將雨傘運動後積壓的鬱悶宣洩。導演李卓斌與編劇蔣仲宇直接告訴觀眾：社會有病！利用零碎的非線性敍事手法，通過三個疏離自我的角色，試圖以｢G｣字帶出遊戲式生命解讀，將道德假面全部擊破。

《水底行走的人》
試圖記錄黃仁逵的創作人生，同時映照與他相關的本土人文風景與新浪潮氣質。或許是一次不成功的記錄，被訪者種種質疑，隨性反問，｢紀錄片也是關於導演的｣，遂被陳安琪轉化為有趣的呈現，坦誠展現矛盾，流露自我個性，碰撞出精彩火花。

《自由行》
來自內地的應亮，將自己流亡香港五年的經歷作戲劇化處理；藉著一次帶點荒謬色彩的台灣旅行，爭取難得的家庭團聚，亦是中港台地緣政治關係的微妙隱喻。挺著巨大壓力仍然堅持創作，應亮以｢異鄉人｣的角度，檢視了香港在捍衛言論及創作自由所扮演的角色。

《無雙》
假作真時真亦假，無為有處有還無。莊文強重新演繹港式警匪類型片，用偽鈔犯罪故事，提取光輝年代的浪漫精神。故事幻想重重，敍事及角色多次的推倒重來充滿遊戲感，場面刻劃展現導演純熟的技法。周潤發的表現充滿神采，揮灑自如。

史上最少推薦電影？

冇非同凡響

係
之前最少6部 (94年、00年、13年、16年)

少啲仲好啦，好過夾硬砌啲唔好睇嘅入嚟

上年真係少港產

好多拍好但排唔到期上

淪落人仲要係佢監製
陳果橫掃晒

抵啦

睇trailer, 三夫嗰女主角啲神情有啲似女大J

三夫拎最佳電影但唔推薦？

屌 不嬲都係咁 都最佳左

年年都有巴打問呢個問題

第25屆香港電影評論電影大獎

最佳電影提名：
《三夫》
《淪落人》
《G殺》

最佳男演員提名：
黃秋生《淪落人》
周潤發《無雙》
潘燦良《逆流大叔》
吳鎮宇《逆流大叔》
袁富華《翠絲》
姜皓文《翠絲》

最佳女演員提名：
曾美慧孜《三夫》
余香凝《非同凡響》
周家怡《無雙》
黃璐《G殺》
Crisel Consunji《淪落人》

最佳導演提名：
陳果《三夫》
林超賢《紅海行動》
莊文強《無雙》
李卓斌《G殺》
陳小娟《淪落人》

最佳編劇提名：
《淪落人》
《三夫》
《G殺 》等

推薦電影整係推冷門？
非同凡響 逆流大叔 翠絲都無

陳果依條撚樣真係永久抵制

推薦電影一套都估唔中

G殺
自由行
水底行走的人

點解

未睇過紅van?

紅van唔計啦，香港拍sf本來就好難，佢處理得算好啦
睇《香港製造》你先會認識到陳果

依套野明顯已經唔係sf既問題

翠絲冇都唔奇,因為套戲節奏麻麻,前段慢得黎又推動唔到劇情,劇本又有個致命缺陷就係佢冇交代主角準備變性前既心路歷程,其實好簡單拍一場佢變性前見醫生,再交代下個手術,唔洗露骨係咁依交代下都好,而家佢就一野就變左女人,跳得太快,亦都完得太快,變性後既生活都應該要寫下,搞到成個故仔冇乜啟發性,太多冗長既野起前段到,失晒衡,不過竟然起金馬獎攞到個男配角真係好意外超額完成架啦

非同凡響冇就真係好意外,導演功力扎實,你除左可以話岑珈其條線寫得急左啲之外都冇咩可以挑剔,唔煽情但溫情既小品,就算冇最佳電影都應該有推薦電影啦,都唔明準則起邊

個劇本最尾咁樣, 搵神仙都唔識搞

下半段原著係好啲
但拍出黎會難搞

至於呢套紅van 無林雪好可能真係大把人鎅櫈

《紅van》當年係金馬獎同金像獎都獲得唔少提名（包括最佳劇本獎提名）， 只係唔合雙登仔口味。

《三夫》應該係金像獎大熱門。
不過，99%連登仔睇《三夫》都一定鬧爆， 建議討厭《紅van》既人無需要睇《三夫》

應該會屌女主角又肥又支那樣
或者學陳果話當AV睇都得

咁下集去撚咗邊？

《三夫》好多地方都唔合連登仔口味。但的確，單係「肥妹演出大量色情場面」已經足以令好多連登仔判死刑。

等睇《三夫》係金像獎大勝後， 一眾連登仔狂屌金像獎....

幾時有得睇

1月20日有優先場

做乜今年又咁理性，以為《逆流大叔》會入到推薦

放心咁港產嘅金像肯定會有

btw影帝五強
周潤發/郭富城
吳鎮宇
黃秋生
??

應該係姜皓文

女主角方面, 《三夫》近乎贏硬 (雖然好多連登仔都唔會認同呢個結果....)

G殺真係驚喜 淪落人都真係19年必睇港產

香港電影評論學會大獎今日（1月14日）揭曉，本屆電影評論學會影帝由黃秋生《淪落人》奪得，亦是黃秋生繼《野獸刑警》（1998）及《無間道》（2003）後，第三度奪得電影評論學會影帝。至於電影評論學會影后由陳果執導《三夫》的女主角、大陸女演員曾美慧孜奪得。

第25屆電影評論學會於昨日舉行，與會會員經過9小時討論及投票，結果兩齣熱門電影瓜分了五項大獎。陳果執導的《三夫》奪得最佳電影、最佳導演，及最佳女演員飾演戲中蜑家女兒阿妹的曾美慧孜，黃秋生則憑演繹戲中大半身不遂的輪椅漢昌榮，以大熱姿態奪最佳男演員，陳小娟的《淪落人》則奪最佳編劇。

與會影評人均認為今年香港電影水準普通，且新導演作品幼嫩，在此環境下，突出而眾望所歸作品少之又少。最佳電影一項，進入第二輪討論階段的，計有《三夫》《淪落人》《G殺》《水底行走的人》《自由行》《無雙》《非同凡響》《逆流大叔》《非分熟女》《翠絲》等10齣作品。

與會者均認為今年新導演的視野，繼續在拓展以往主流港片所無的領域。
三輪討論及投票後，陳果的《三夫》，及同是陳果監製新導演陳小娟《淪落人》，成為最佳電影最後兩強，會眾對陳果回歸其香港情懷，並手到拿來地將性、地緣政治、草根生活共冶一爐，深刻又極具陳果風格。而《淪落人》則是今年港片新導演中的一股清流，為香港電影找回難得城市浪漫。結果，最後投票，《三夫》以些微票數壓倒《淪落人》，成為最佳電影。

最佳導演一項，陳果與《G殺》新導演李卓斌，一直爭持到最後，與會者認為李卓斌雖為新銳，但影像和導技都信心十足，實難能可貴，而陳果則是老路縱橫，駕馭力和視野皆異常突出，故三輪投票下，陳果再奪最佳導演。

至於最佳編劇一項，由於《三夫》已連奪兩大獎，《淪落人》在毫無對手下，投票後大比數勝出。

最佳男演員一項，最後在投票及討論名單上的，計有：黃秋生《淪落人》、袁富華《翠絲》、周潤發《無雙》、潘燦良《逆流大叔》、岑珈其《非同凡響》、姜皓文《翠絲》、吳鎮宇《逆流大叔》。

黃秋生的演出備受肯定，其游刃有餘地進出於著跡和含蓄之間，充份掌握了大半身不遂中年漢，枯木逢春的轉變。黃秋生在毫無對手下，一次投票已奪最佳男演員。

最佳女演員一項，最後在投票及討論名單上的，計有：余香凝《非同凡響》、Crisel Consunji《淪落人》、曾美慧孜《三夫》、陳漢娜《G殺》、蔡卓妍《非分熟女》、黃璐《G殺》、張靜初（《無雙》、周家怡《無雙》、惠英紅《翠絲》。

與會者均一致認為，曾美慧孜為了演繹角色，增肥40磅，在《三夫》演水上人阿妹，身心形體改變之大，進入忘我境界，演繹大膽性愛場面。最後在毫無懸念下，一次投票已奪最佳女演員。評論學會頒獎禮，將於3月7日舉行。

sammi個影后今年又係凍過水

吳鎮宇：黃秋生我x你xx

八個女人？

係
一個提名都冇

金像應該入到 今年突出女角少啲
攞就....

好似唔係count今年呀

都唔係報今年

未睇三夫評論唔到
但個人好欣賞今年嘅余香凝 好努力
而且擔正非同凡響真係做得好好
我唔理佢私人生活係點 但起碼佢係個肯努力有潛力嘅女演員
年資黎講就一定攞唔到獎架喇 但都好想支持港產片嘅各位可以喺呢個有少少青黃不接嘅年代之下撐真香港演員 唔好淨係話咩同以前邊個邊個差好遠

三夫條女幾正

至於最佳編劇一項，由於《三夫》已連奪兩大獎，《淪落人》在毫無對手下，投票後大比數勝出。

有啲咁嘅規矩?

應該無明文規定，佢地唔傾向頒晒3個大獎畀同一套戲

上咗畫
順手推一推

與會者認為李卓斌雖為新銳，但影像和導技都信心十足，實難能可貴

我屌呀,我真係信之前啲人話呢個會既評審係睇都未睇黎鳩UP
連基本講故事既技巧都未到,一時講下東一時講下西,又貪心想講十鳩幾廿樣野最尾變到離亂無章,係攝影比較好啲,同我講佢有導技不過香港做導演係慘啲,根本冇機會比佢地磨練,我認同睇多幾套先講,但G殺真心唔掂